香港獨立學社 《本土與獨立》

《本土與獨立》

自本土思潮興起，出現了不少政治人物自居本土，打著「香港優先」的旗號，獲得不少民眾支持。但事實上，你又真的知道甚麼是「本土派」嗎？而「獨立派」又與「本土派」之間有著甚麼關係？

簡而言之，本土是一條問題，而獨立就是解答這條問題的答案之一。

本土與泛民不同的地方在於，本土希望保留永久的中港區隔，比起泛民「大愛式」的包容所有香港人，本土派更會區分他者與我者，以保障「真。香港人」的利益。就例如我們耳熟能詳的收回單程證審批權、取消普教中、新移民福利政策等等。而為了捍衛本土，必然的是抗衡赤化的加速。這些都是「本土派」美好的願景。

那麼，我們又可以如何達到這些願景呢？

於是，就有著「獨立派」的出現。「香港獨立」就是達到「本土願景」最直接的做法。只要香港能永久與中國（不論甚麼政權當權）切割，我們就有著實現「本土優先」的權利，也能自己掌控所有政策，以充分保障香港人的利益。

當然，也有不少本土派不主張「獨立」這條出路，他們認為比起永久切割這種難度較高，較一刀切的做法，仍然有著其他更簡單的做法以保障本土利益。但從邏輯上而言，本土派可以「不主張」獨立，但也不應該「反對」我們有獨立的權利。故此，「前途自決」就成為大部分本土派的共通點。「獨立派」就是「本土派」的其中一份子。大家目標一致，不強求中共倒台，只求保障港人。只是「獨立派」希望用更直接的做法達到願景，大家在手段上各有不同罷了。

九月立法會選舉將至，不少候選人也高舉「本土」旗號，企圖博取民眾支持。支持進攻選舉又希望投票給本土素人的朋友，謹記細閱眾候選人的政綱，分清楚究竟他是「泛民」、「本土」甚或「激進本土」，投選出自己心目中最理想的代議士。

有關議會戰線，我們未來會另作文宣分析～有意見的朋友也歡迎留言向我們提議未來文宣的主題！我們也會樂意聽取🙇🏻‍♂️
#本土與獨立
#香港獨立唯一出路

sauce:
Ig: @hk_independence_institute
tg: @hk_independence_institute
fb:香港獨立學社

記得留意埋香港民族陣綫

Facebook：

正經POST 推

推

仲以為有書買

14,962 signed

獨派日漸受歡迎，出書指日可待

<香港獨立論>應該可以睇下

倒不如（綠絲帶與泛綠有關）…

up

幾好 唔該樓主 出色

推呀
每個人都要睇

【毋忘八三一憤怒 毋忘三三一初衷| 在艱彌厲 戰鬥到底】

下週二，831太子恐襲事件七個月，同時亦是香港首場反修例全民大遊行一週年，其後在6月9號全面爆發反送中抗爭，一年過去抗爭仍然繼續持續，雖不容置疑的是街頭抗爭稍有冷卻，但我等相信香港民族的反抗意志絕不會磨滅。

毋忘八三一憤怒，毋忘三三一初衷，悼念逝去的戰友要的不是鮮花蠟燭，完成戰友們的遺願就是最好的悼念方法！

3月31號，懇請香港民族用盡一切辦法，讓泯滅人性者負上應有代價，在艱彌厲戰鬥到底！

光復香港·時代革命
香港獨立·唯一出路

兒登係垃圾
竟然無人理正經嘢